親共暴徙於黨鐵站向路人動武 黨衛軍聲稱將曾截停其後放行

防暴警察入新城市驅散聚集人士 有人被截查帶走
01.05.2020 21:02

網上有人號召今日在多區活動。晚上在沙田新城市廣場，多名市民圍繞中庭位置，在不同樓層高叫反修例口號，又掛起反修例標語，多間商舖落閘。大批防暴警察晚上約七時進入商場，警告聚集的人立即離開，大批市民不滿，指罵警員。防暴警察之後展開驅散，要求在場人士離開，警告違反「限聚令」可被檢控，期間有警員施放胡椒噴劑，有男子被警方截查，之後被帶走。亦有警員在商場外範圍巡查。

而在晚上近9時，一名女子途經現場時，叫喊支持警方的口號，與現場人士口角。女子進入港鐵站時曾經出手，警方傳媒聯絡隊介入調停，現場人士鼓燥，站內警員隨後表示已截停女子，其後將她放行。過程中防暴警員未有參與。

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report